聽日仲想返工/想被罷工嘅同我入嚟

雙11:
葵芳：
早上7時，約50名示威者在葵芳站D出口組成人鏈，呼籲市民參與三罷行動，期間有一名中年男子被指打學生，與在場示威者發生衝突[36]。

早上約8時，有示威者在新都會廣場對出馬路以雜物築成路障，期間有示威者與交通警察發生口角。有一名交通警察駕駛電單車向前，多次做出衝向示威者人群的動作（其中一次撞向示威者人群），導致兩名示威者受傷。

西灣河
主條目：2019年11月11日西灣河開槍事件
在香港島西灣河太安樓對開，有大批示威者於西灣河的筲箕灣道及太安街交界，以垃圾及雜物設路障。交通警員趕至，人群散開，期間有一名穿白色外套、戴口罩的青年從人群走出，並向警員叫罵，該名青年曾舉起雙手顯示未持有任何武器（警方事後稱該名男子想「搶槍」）[51]，交通警員拔出手槍指向穿白色外衣青年的胸口，再用手拉着這名青年，之後兩人發生糾纏，此時包括周柏均在內的兩名黑衣蒙面男子朝兩人糾纏的方向行近，周柏均曾向警員的槍支方向伸手疑搶槍但未有觸及，警員隨即向其右邊胸腹位置開一槍[2]，周中槍倒地，之後黑衣蒙面男青年胡子健走近該交通警員，同一交通警員再向其連開兩槍。被該名交通警員拉着穿白色外套的青年則在混亂中掙脫離逃脫。及後一名警員到場增援，協助制服兩名倒地的黑衣青年。開槍的警員繼續持槍戒備，另一警員則拔出警棍，期間有街坊向警察大罵，持槍警員一度將手槍指向街坊。周在期間曾自行坐起身，但一度疑似失去意識，有警員把他的上半身拉起[2]，又將他的身體搖晃幾下[52]，之後又讓他躺下，周在送上救護車時一度站起來嘗試逃跑，但很快周便再被警員制服，再被送上救護車送院。[2]。案發地面留有大灘血跡，警方之後封鎖西灣河太安樓一帶的道路，有過百名街坊及早上上班的民眾不滿警方開槍，在現場指罵警員，又稱警方是「殺人犯」[53]，而警員則還口指罵市民[54]。之後一批防暴警察增援，並走上在筲箕灣道與海寧街交界的行人路，向在場市民噴射胡椒噴劑，不少市民包括多名長者被胡椒噴劑射中[54]，並有至少兩人被捕[54]。周柏均被控企圖搶槍及非法集結罪，胡子健則涉嫌非法集結、企圖搶槍、協助罪犯及藏有工具可作非法用途被捕[2]。

黎明行動間接導致poly圍城事件
Poly手足為咗守紅隧口
搞到圍困咗喺poly入面出唔到嚟
11月11日，反對逃犯條例修訂草案運動期間，示威者發動「三罷」（「罷工」、「罷課」及「罷市」）行動，期間有身在紅隧示威者避開警方追捕時，而進入校園範圍。警方在未得到校方同意下擅闖校園，並向校園發射催淚彈。[29][30]11月11日上午9時05分，理工大學發佈消息緊急停課，並要求示威者離開校園。及後，示威者開始設置防線。
11月29日，警方再召開記者會交代理大衝突情況。警察公共關係科總警司郭嘉銓表示在理大衝突事件中，警方共拘捕1,377人，當中只有46位理大學生，其中由理大離開而被拘捕的有810人，18歲以下已登記離開理大(未被即時拘捕)則有318人，另有567人在理大外圍及周邊被拘捕[140]。

242人被控在佐敦彌敦道一帶參與暴動，當中包括前學民思潮發言人黃子悅、棍網球港隊成員溫耀輝、「毛記葵涌」員工梁嘉星，亦有被告任職護士、救護員、教師、跌打醫師、大學研究員和編輯等[141]。另外歌手莊正也是被控暴動罪的被告之一。
被捕人數：
警方公佈，11月11日共拘捕287人，包括206男81女，年齡介乎12至82歲，涉嫌非法集結，藏有攻擊性武器、刑事毀壞、襲警、使用蒙面物品等等。其中，有190名學生被捕，佔整體被捕人數近三分二。

一月廿九日黎明行動要求封關
反修例風波未止又爆發武漢肺炎疫情，昨日是農曆新年假期後首個上班日，有網民發起抗疫黎明行動，號召全港三罷並在多處癱瘓交通，揚言「不封關、不上班」，迫使港府全面封關防疫。港鐵東鐵綫多個車站的路軌出現雜物阻塞，導致列車服務受影響，另外全港多處亦有人「快閃」堵路，交通一度受阻。事件中警方共拘捕17人。

罷一日工姐
都唔肯？罷一日會炒你？
就算炒咪搵過第二間囉
為咗自己嘅軟弱怯懦
連罷工嘅勇氣都冇
要人幫你地罷
搞到班細路嘅俾狗咬
你對唔對得住自己良心
工冇咗可以再搵過
但青春冇咗就係冇咗

自己的事自己做
自己的工自己罷

推

黎明行動 金鐘相見
全民駕駛 以車代鐵
路面要車 地面要人
527塞爆港島

包袱個個都有
你諗下出嚟嘅手足
可能嚟自單身家庭 可能父母雙亡 可能有身體問題
佢地都敢為咗對抗極權出嚟
而你唔通連罷工嘅勇氣都冇？

平時可以嘅話都唔想情緒勒索
但而家係危急存忙之秋
聽日罷工 以後可能連射波嘅機會都冇

推
好心D大人負下責任啦屌

其實可以改變到D咩
百害無利

未試過就投降？

上年罷撚過啦
跟住比人炒9左添

我都係岩岩聽朋友講先知
今次好似宣傳好唔夠

唔理衝唔衝
聽日要罷工

11月定8.5
8.5罷多數冇事喎

話發燒, 公司求你留家休息

11月個次

一多人罷就唔敢炒架啦
我上年暑假返零售pt
成間鋪啲人罷晒
總公司吹我哋唔脹

明知作用不大都要踩個陷井？

唉

連登仔次次都係得個吹字
上次塞鐵我5個FD比人拉撚晒
咩黎咩明行動屌你老母 影都冇隻

大三罷果次間仆街公司扮黃話罷工
實質只係閂左門市，office照要番工
琴日佢地ig story又話罷工，又post曬stand with hk
假撚到

一日咁多都唔肯罷 我唔明呢啲人可以咩心態

人性始終係自私
唔明罷工射日波有幾難

嗰時工會未成熟就話
但依家有哂工會有心嘅都入哂啦應該

認清現實吧啦
都差唔多成年，仲未知港豬咩料咩

情緒勒索一次咁大把ok?
唔係必要時候都唔想咁做

射日波

係同你老細講，我罷工，有咩就搵政府搞掂佢呀

日鳩日情緒勒索鬥慘，叫人送頭安坐家中好嬲睇live

push

射日波都叫送頭？
咁直接送中好過啦

中學生有冇612罷課？
學生其實都可以唔洗沖

身體有問題 仲要含家產，咁你仲有咩包袱？

64616642星火

希望附近黃店可以提供有限度服務, 唔好完全唔開🙏

你可以話我係分化撚

希望嗰班剩係負責宣佈今日係最黑暗一日嘅人
睇吓自己做嘅野
同喺外面嘅人做嘅野相差幾遠

Push

咁我都祝你含家產

仆街狗嚟喎

講事實唔算分化
泛民真係消極抗爭 甚至部分希望永續抗爭嚟達到政治目的

如果你老母知你離家出走但後日會自動返黎,咁佢都唔會驚

借推!

無論之後嘅香港會點, 希望大家都唔好放棄文宣, 一齊去做貼紙師!

樓主開認真post....
推

估下幾多個正皮既人最後都係返工

真 屌晒你哋老母成班冷氣軍師得個講字
叫晒班後生岀去俾狗拉 自己就繼續返工

如果佢地唔係消極抗爭
我地就唔駛變成用條命去保住永續佢地份工

希望市民真係拎條命出黎嗰陣
呢班人會良心發現

關於沈教授20點之我見

呢個時勢好多手足家庭經濟都唔太好 未必全部可以罷到 幫幫佢地 最少都唔好指責

天氣熱，多飲水
少食多糖多炸油
唔似罪犯吸毒🧊

我有時都帶飯返公司，慳錢㗎
但試過唔小心係街倒瀉
又試過路上溶咗，
即刻冇晒心情返工
所以一定要有個好保溫既lunch box !!!

辦法總比困難多

個市咁差... 好難

罷完被秋後算帳 你出糧

繼續情緒勒索等多啲人情緒主導出去俾狗打生樁飯民律師團又fatfat

【置頂】527 終極戰略

我支持35+，大家加油

推啊！！！！！！！

pish

都有部分可能係學生嚟 罷課

罷唔到工既人 著全黑同拎直遮
幫幫手啦

上年5月開始試足一年，坦白講，唔係政權手段同武力令我卻步，係過去一年睇儘所謂嘅“手足”、香港人民智水平低到無論，你班冚港剷唔配有民主

一你老母

S

問條問題又要人含家產
不過你呢d IQ EQ都負數既人衝前面死快d就岩

醫護罷工，有版你睇
乜撚都爭取唔到，set埋啲道德枷鎖自斷雙臂

認真，聽日個目的係咩先？你要攬炒唔係成功左咩？仲想點？

一年以嚟睇清香港人質素真係直接送去支那打靶好撚過

要返工 不了

留意工會，參與罷工既可向工會申請基金

好似你咁縮返入老母個西入面咪最醒囉

agree
仲搞黎明行動根本自取滅亡
and 醫護罷工夠齊心未?
政府回應左啲乜
嗰時氣勢如虹其他行業都冇人罷工今次又會搞得成咩
同埋聽日對好多人來講根本係唔知做乜我都唔明國安法都嚟緊國歌法值得搞咩

事實係後生仔死左
香港人依然都冷漠
傾日繼續搵工炒股票

A

我間舊公司都係 員工返唔到工 之後叫我地唔好返
但之後原來要我地同事補返鐘 再扣勤工
佢係ig 出post話自己參與罷工
大遊行個次幾個同事唔返都比佢屌
仲話自己係黃 我屌你老母喇

返工
不了

水夠人未?冷氣軍師有邊次係有行動?

弊在班港女信曬仲成日幫襯呢
間野仲要搞小紅書，拍抖陰，淘寶店，雙11
我想推番起個post但推唔起

包袱真係個個都有 可能有人大好前途每月賺幾萬都肯出來抗爭

推,樓主竟然唔玩膠

“平時可以嘅話都唔想情緒勒索”

講出嚟唔撚面紅？

呃完個光環又有錢賺
我個fd講左好多野我聽，原本都唔知佢地咁賤

講咁多偽黃又唔開名
又唔去黃店app舉報

所以真係要有獨立思考
巴打

大家真係要諗清楚成本同效益先行動
唔想再見到大家為咗班連工都唔肯罷嘅撚樣送頭
我聽日會罷工
但真係覺得聽日嘅行動風險太大
好多人拎612同聽日對比
其實個處境已經好唔同
港共無能，中共豁咗出去
點都好
聽日出街嘅手足萬事小心

國安法過咗之後膠都冇得玩
適當時候做咩事

有肯罷工嘅心就夠
喺屋企mon下live tg報下哨都好夠

八大學生：要番學，不了

我down左個黃藍圖鑑，因為佢唔係飲食業黎
但我唔知邊個位可以舉報

聽日咁大件事啲人都話情緒勒索，香港人真係冇得彈
事實就係好多人成日等被罷工，
搞到後生手足要做多好多倍、承擔多好多罪名
唔罷就唔罷，每次都等被罷工嘅人毫無責任感可言

唔係得你哋有屋企人
唔係你哋條命矜貴啲
仲要人哋冒住坐十年嘅風險幫你罷工
你哋慚唔慚愧？
Btw對聽日罷工冇乜希望
上次有手足死埋都搞唔成何況今次

又唔係第一日先知香港人係咁...
我公司果啲咪又係 好嬲好嬲咪又係照返工
次撚次都無罷 啱啱仲問我續咗BNO 未
根本成班賤種等人哋罷工自己乜撚嘢都唔做

利申 罷撚咗幾次 見到班撚樣心鳩淡

慢慢勒索
我單親家庭長大要養家

我罷到辭撚埋職啦
都唔知班友仲要幾耐先行動

成日屌話大人有包袱，咁細路無咩，班細路賠埋條命上去，你地班撚樣大人仲講錢

我都想知 屌佢老母 真係好撚嬲
成班賤種淨係識等人做嘢

手足亦都唔好出黎幫班人罷工
唔值

google有邊個黃店list列咗佢出嚟再報料

新年後無翻過office要蒲吓頭喇，唔係俾人炒

利申 翻金鐘

又情緒勒索
兒登細路道德高地真係可以大撚晒
成日話啲後生為你點點點然後做condom
有無諗過無腦鳩叫無組織罷工害左比人炒個班，有無人幫過佢地呀咪又係condom 無人理
你慢慢叫罷啦睇下堵下路塞半晝贏到啲乜
打個風全民休息都仲傷過你啦兒登仔

算鳩數啦
根本個個網上spread完 527
527都唔會出
香港大部分人都鍾意坐享其成
驚完 咪係屋企繼續文字抗爭
咪再叫真手足出去送頭
無意思 上年612同今年情況都唔同

如果你要番工又唔敢罷嘅，聽日早1-2個鐘起身出門口，一齊遊下黨鐵河，夠多人嘅黨鐵就自然塞死咗，你都會被罷工啦

出黎遊車河係最撚基本

公墓猿會話上頭唔俾

勇武有耐性打幾百字連登出戰術post,就唔會做勇武啦
事實就係冷氣軍師網上或tg出長文分析，但永遠睇live唔落場

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

話做左先講
做完冇效就話唔夠多人
但冇一日會夠多人

傻閪 佩服既

曠工當然有畫面
但如果年假病假都唔肯付出，與藍絲距離有幾遠？

全民罷工
=全民上街(多一個人，多一分力量)
=癱瘓日常運作(交通/服務先有效，商業機構其實工作延後一日，無分別/無畫面)

有包袱既手足/專業崗位(eg 老師醫護)
黎明慢慢返工，塞車就慢慢返公司
返到去合理地hea住做，網絡支援前線

咁你認為做咩先有作用？可以提岀下

大家諗翻舊年我地係點罷工罷市！

想叫人出黎唔代表要情緒勒索

開名啦

係咪賣港女衫

係！你好似估到我講邊間

而家先係度集會 集乜春
有一千人都偷笑喇傻西香港人
我就約左聽日睇戲食飯直落

Airdropped 左做民宣

唔知，但係聽日又搞既又一大批人被捉跟住告暴動

做咩突然間個個講埋真心個句 平時唔係講埋兄弟爬山 唔怪大家咩
其實我不嬲認為 大家好似呢度咁直黎直去先係好 成日講到好有共識咁 根本無補於事

tui1

樓主唔太識語言藝術
不嬲有個句講個句

唔係唔想罷，罷完又冇集會，黎明行動風險又高，要阻國歌法已經極難，俾你阻到又阻唔到國安法

同埋又唔係長期罷工，罷一日睇唔到意義喺邊

利申之前每一次都有罷

想被罷工真係難聽過粗口

同感 之前都係每次有罷
覺得524我哋已經好清楚表咗態
國安法會通過其實已經cover埋國歌法
聽日選擇出去嘅手足萬事小心

佢哋心諗理撚得你 至重要自己過得和平

開新post啦屌

我求下手足唔好再幫人被罷工
留守有用之身，繼續返工嘅人，一係有責任在身，一係已經放棄，either way，無需要幫佢哋被罷工

你就算唔衝 都可以報吓哨/提水/扮家長救手足
好多嘢可以做到 救到一個為你衝嘅手足已經改變到好多

罷果一日有咩用
係就一兩個月

你要知道一定會有手足出
我聽日一定救得一個得一個

。

3百幾個正評入面都唔知有無一半會罷

唉，天琦都話我地要既係警覺同思考，堅毅同盼望
繼續硬碰，只會係一大堆手足被捕告暴動

仲攪罷工？射波去買樓咋掛

我最多俾你用火酒同埋用鏹水做武器，對面用乜嘢啊

上年已經武力不對等，今年再加上購入更大量嘅武器。

我入職個時間野得兩個pt都怪怪地
之後pt講左佢地鳩野比我地新入職知
但個時有工就返去先
點知愈返愈覺得間野仆街
扮黃又鳩屎

你走左未

我以為你同我朋友同一間添 sor

唔係呀
我個間係樓上鋪 但同你朋友一樣間野都係咁鳩